[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-5479dd79})
# 1 Ключи элементов данных для мониторинга VMware

[comment]: # ({/new-5479dd79})

[comment]: # ({new-98337d09})
#### Ключи элементов данных

Таблица содержит подробные сведения о простых проверках, которые можно
использовать для мониторинга VMware сред.

|Ключ|<|<|<|<|
|--------|-|-|-|-|
|▲|Описание|Возвращаемое значение|Параметры|Комментарии|
|vmware.cluster.discovery\[<url>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение кластеров VMware.|JSON объект|**url** - URL службы VMware|<|
|vmware.cluster.status\[<url>, <имя>\]|<|<|<|<|
|<|Состояние кластера VMware.|Целое число<br>0 - серый;<br>1 - зеленый;<br>2 - желтый;<br>3 - красный.|**url** - URL службы VMware<br>**имя** - имя кластера VMware|<|
|vmware.eventlog\[<url>\]|<|<|<|<|
|<|Журнал событий VMware.|Лог (журнал)|**url** - URL службы VMware|<|
|vmware.fullname\[<url>\]|<|<|<|<|
|<|Полное имя сервиса VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware|<|
|vmware.hv.cluster.name\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя кластера гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.cpu.usage\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Использование процессора гипервизором VMware (Гц).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.datacenter.name\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя центра обработки данных гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.datastore.discovery\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение хранилищ у гипервизора VMware|JSON объект|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.datastore.read\[<url>,<uuid>,<хранилище>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Среднее время операций чтения с хранилища данных (в миллисекундах)|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**хранилище** - имя хранилища<br>**режим** - задержка (по умолчанию)|<|
|vmware.hv.datastore.size\[<url>,<uuid>,<хранилище>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Размер пространства VMware хранилища в байтах или в процентах от общего размера.|Целое число - для байт<br>Число с плавающей точкой - для процентов|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**хранилище** - имя хранилища<br>**режим** - возможные значения:<br>total (по умолчанию), free, pfree (свободного места, в процентах), uncommitted|Доступно начиная с Zabbix версий 3.0.6, 3.2.2|
|vmware.hv.datastore.write\[<url>,<uuid>,<хранилище>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Среднее время операций записи в хранилище данных (в миллисекундах)|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**хранилище** - имя хранилища<br>**режим** - задержка (по умолчанию)|<|
|vmware.hv.discovery\[<url>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение гипервизоров VMware.|JSON объект|**url** - URL службы VMware|<|
|vmware.hv.fullname\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.cpu.freq\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Частота процессора гипервизора VMware (Гц).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.cpu.model\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Модель процессора гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.cpu.num\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Количество ядер процессора у гипервизора VMware.|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.cpu.threads\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Количество потоков процессора у гипервизора VMware.|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.memory\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Общее количество памяти гипервизора VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.model\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Модель гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.uuid\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|UUID BIOS гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.hw.vendor\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя поставщика гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.memory.size.ballooned\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер раздутой памяти гипервизора VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.memory.used\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер используемой памяти гипервизором VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.network.in\[<url>,<uuid>,<mode>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика по входящему трафику на сетевом интерфейсе гипервизора VMware (в байтах в секунду).|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**режим** - bps|<|
|vmware.hv.network.out\[<url>,<uuid>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика по исходящему трафику на сетевом интерфейсе гипервизора VMware (в байтах в секунду).|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**режим** - bps|<|
|vmware.hv.perfcounter\[<url>,<uuid>,<путь>,<экземпляр>\]|<|<|<|<|
|<|Значение счетчика производительности гипервизора VMware.|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**путь** - путь к счетчику производительности ^**[1](vmware_keys#примечания)**^<br>**экземпляр** - экземпляр счетчика производительности. Оставьте пустым для получения агрегированных значений (по умолчанию)|Доступно начиная с Zabbix 2.2.9, 2.4.4|
|vmware.hv.sensor.health.state\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Датчик накопительного состояния гипервизора VMware.|Целое число:<br>0 - серый;<br>1 - зеленый;<br>2 - желтый;<br>3 - красный|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|Доступно начиная с Zabbix 2.2.16, 3.0.6, 3.2.2|
|vmware.hv.status\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Состояние гипервизора VMware.|Целое число:<br>0 - серый;<br>1 - зеленый;<br>2 - желтый;<br>3 - красный.|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|Используется свойство общего состояния хост системы начиная с Zabbix 2.2.16, 3.0.6, 3.2.2|
|vmware.hv.uptime\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Время работы гипервизора VMware (в секундах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.version\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Версия гипервизора VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.hv.vm.num\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Количество виртуальных машин на гипервизоре VMware.|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware|<|
|vmware.version\[<url>\]|<|<|<|<|
|<|Версия сервиса VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware|<|
|vmware.vm.cluster.name\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя виртуальной машины VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.cpu.num\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Количество процессоров на виртуальной машине VMware.|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.cpu.ready\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Время (в миллисекундах), когда виртуальная машина была готова, но не запланирована на выполнение на физическом CPU. Время готовности CPU зависит от количества виртуальных машин на хосте и их загрузки CPU (%).|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|Доступно начиная с Zabbix версии 3.0.0|
|vmware.vm.cpu.usage\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Использование процессора виртуальной машины VMware (Гц).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.datacenter.name\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя центра обработки данных виртуальной машины VMware.|Строка|URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.discovery\[<url>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение виртуальных машин VMware.|JSON объект|**url** - URL службы VMware|<|
|vmware.vm.hv.name\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Имя гипервизора виртуальной машины VMware.|Строка|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Общий размер памяти виртуальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.ballooned\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер раздутой памяти виртуальной машины VMware(в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.compressed\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер сжатой памяти витруальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.private\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер приватной памяти витруальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.shared\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер разделяемой памяти виртуальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.swapped\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер памяти выгруженной в файл подкачки витруальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.usage.guest\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер используемой памяти гостевой виртуальной машиной VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.memory.size.usage.host\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер используемой памяти гостевой виртуальной машиной VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.net.if.discovery\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение сетевых интерфейсов виртуальной машины VMware.|JSON объект|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.net.if.in\[<url>,<uuid>,<экземпляр>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика по входящему трафику на сетевого интерфейсе виртуальной машины VMware (в байтах/пакетах в секунду).|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware<br>**экземпляр** - экземпляр сетевого интерфейса<br>**режим** - bps (по умолчанию)/pps - байты/пакеты в секунду|<|
|vmware.vm.net.if.out\[<url>,<uuid>,<экземпляр>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика по исходящему трафику на сетевом интерфейсе виртуальной машины VMware (в байтах/пакетах в секунду).|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware<br>**экземпляр** - экземпляр сетевого интерфейса<br>**режим** - bps (по умолчанию)/pps - байты/пакеты в секунду|<|
|vmware.vm.perfcounter\[<url>,<uuid>,<путь>,<экземпляр>\]|<|<|<|<|
|<|Значение счетчика производительности у виртуальной машины VMware.|Целое число ^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста гипервизора VMware<br>**путь** - путь к счетчику производительности ^**[1](vmware_keys#примечания)**^<br>**экземпляр** - экземпляр счетчика производительности. Оставьте пустым для получения агрегированных значений (по умолчанию)|Доступно начиная с Zabbix 2.2.9, 2.4.4|
|vmware.vm.powerstate\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Состояние питания виртуальной машины VMware.|Целое число:<br>0 - выключено;<br>1 - включено;<br>2 - приостановлено.|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.storage.committed\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Объем записанных данных на хранилище данных витруальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.storage.uncommitted\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Объем не записанных данных на хранилище данных виртуальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.storage.unshared\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Размер неразделяемого пространства хранилища виртуальной машины VMware (в байтах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.uptime\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Время непрерывной работы виртуальной машины VMware (в секундах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.vfs.dev.discovery\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение дисковых устройств виртуальной машины VMware.|JSON объект|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|<|
|vmware.vm.vfs.dev.read\[<url>,<uuid>,<экземпляр>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика чтения с дискового устройства виртуальной машины VMware (байт/операций в секунду).|Целое число^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware<br>\*\* экземпляр\*\* - экземпляр дискового устройства<br>**режим** - bps/ops - байт/операций в секунду|<|
|vmware.vm.vfs.dev.write\[<url>,<uuid>,<экземпляр>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика записи на дисковое устройство виртуальной машины VMware (байт/операций в секунду).|Целое число^**[2](vmware_keys#примечания)**^|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware<br>\*\* экземпляр\*\* - экземпляр дискового устройства<br>**режим** - bps/ops - байт/операций в секунду|<|
|vmware.vm.vfs.fs.discovery\[<url>,<uuid>\]|<|<|<|<|
|<|Обнаружение файловых систем виртуальной машины VMware.|JSON объект|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware|Необходимо установить VMware Tools на гостевую виртуальную машину.|
|vmware.vm.vfs.fs.size\[<url>,<uuid>,<fsname>,<режим>\]|<|<|<|<|
|<|Статистика файловой системы виртуальной машины VMware (в байтах/процентах).|Целое число|**url** - URL службы VMware<br>**uuid** - имя хоста виртуальной машины VMware<br>**fsname** - имя файловой системы<br>**режим** - total/free/used/pfree/pused|Необходимо установить VMware Tools на гостевую виртуальную машину.|

[comment]: # ({/new-98337d09})


